---
title: 如何在 OxygenOS 上使用一加公交卡
date: 2018-08-31 22:45:23
tags:
- Android
- Oneplus
- Buscard 
- 公交卡
---

1. 首先需要在 [APKMirror](https://www.apkmirror.com/apk/oneplus-ltd/bus-card/) 下载最新版本的公交卡插件，忘了从哪个版本开始的 OxygenOS 已经自带了卡券 app 故无需安装。

2. 在 [酷安](http://www.coolapk.com/apk/xyz.hanks.launchactivity) 下载隐式启动 app 用于开启公交卡。「用隐式启动的原因是因为这个 app 无需 root 即可使用」
![隐式启动.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db8f60a.jpg)

3. 打开隐式启动，滑动到本地应用界面选择公交卡
![隐式启动2.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db9246b.jpg)

4. 点开公交卡，点击 `NewCardActivity` 下面最右边的按钮即可添加公交卡。
![公交卡.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963dbadeca.jpg)
![添加.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db5dad6.jpg)
![成功.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db92751.jpg)

5. 添加成功后的公交卡会显示在一加桌面负一屏的 `卡券widget` 中
![最后1.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db7d0f3.jpg)
![最后2.jpg](https://i.loli.net/2018/08/31/5b8963db8bd5b.jpg)

感谢我的好友 @hloli 的发现和最后两张图，我因为有实体卡就不开了 233333

- **本文作者:** Justf
- **本文链接:** https://tech.justf.space/2018/08/31/Buscard-On-OxygenOS/
- **版权声明:** 本博客所有文章除特别声明外, 均采用 [CC BY-NC-ND 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/) 许可协议. 转载请注明出处!




